中共 : 小粉紅感染數量和比例總體較低

教育部：海外留學生群體感染數量和比例總體較低

在北京，教育部副部長田學軍表示，海外留學生群體感染數量和比例，總體處於較低水平，又說教育部和駐外使領館，已建立監測海外留學生疫情的制度，一旦發現病例便會啟動應急機制。外交部副部長馬朝旭表示，目前大多數身處海外的中國留學生，仍選擇留在當地。他提到，各使領館通過各種渠道，向留學生發放健康物資，包括1100多萬個口罩。另外，當局正考慮讓身處疫情嚴重國家，有困難和需要的留學生回國，會以逐步有序方式作出安排。馬朝旭說，上月中國已經安排9班包機，從意大利等地接回1457名中國公民。他又說，今天亦已安排臨時包機飛往倫敦，接回處境困難的留學生。

民航局副局長呂爾學說，目前維持每星期不超過134班國際航班，表示大幅調減航班是要阻斷境外輸入疫情，而留有最低水平的航空量，則為保障中國留學生的必要需求。